\section{液面の可視化動画の作成}
\subsection{isoSurface関数の出力からの液面の可視化}
\vspace{-10mm}
\begin{minipage}{0.44\columnwidth}
  \begin{lstlisting}[language={Command},basicstyle={\scriptsize\ttfamily\color{red}}]
##@lm01 ParaViewの起動
/opt/ParaView/5.9.1-python3.8/bin/paraview &
\end{lstlisting}
  \centering
  \textbf{\color{red} 可視化演習課題1/3}
  {\small
  \begin{screen}
    \begin{itemize}
    \item
      File/Open: postProcessing/isoSurface/0.02/isoSurface.vtp
      \begin{itemize}
      \item
        \OFkeyword{Apply}
      \item
        Coloring
        \begin{itemize}
        \item
          ・Y
        \item
          Rescale to custum range : 0.0002 - 0.02/Rescale
        \item
          Edit/Use log scale when mapping data to colors: on
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{screen}
  }
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.01\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.55\columnwidth}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/flowAnimation/ParaView_liquidSurface_liquidSurface.png}
\end{figure}
\end{minipage}%
\clearpage
\vspace{-10mm}
\begin{minipage}{0.43\columnwidth}
  \centering
  \textbf{\color{red} 可視化演習課題2/3}
  {\small
  \begin{screen}
    \begin{itemize}
    \item
      isoSurface.vtp
      \begin{itemize}
      \item
        \OFkeyword{Filters/Temporal/}\\
        \OFkeyword{AnnotateTimeFilter}
        \begin{itemize}
        \item
          \OFkeyword{Format: Time: \%.2f s\\(小数点2桁)}
        \item
          \OFkeyword{Apply}
        \item
          \OFkeyword{Font Properties}
          \begin{itemize}
          \item
            \OFkeyword{Set Fontsize: 32}
          \end{itemize}
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{screen}
  }
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.55\columnwidth}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/flowAnimation/ParaView_liquidSurface_AnnotateTimeFilter.png}
\end{figure}
\end{minipage}%
\clearpage
\vspace{-10mm}
\begin{minipage}{0.43\columnwidth}
  \centering
  \textbf{\color{red} 可視化演習課題3/3}
  {\small
  \begin{screen}
    \begin{itemize}
    \item
      File/Open: postProcessing/cuttingPlane/0.02/centerPlaneXY.vtp
      \begin{itemize}
      \item
        \OFkeyword{Apply}
      \item
        Coloring: ・Y
      \item
        \OFkeyword{Filters/Common/Clip}
        \begin{itemize}
        \item
          \OFkeyword{Z Normalを押す}
        \item
          \OFkeyword{Origin: [0, 0, 0.45]}
        \item
          \OFkeyword{Apply}
        \item
          \OFkeyword{Show Plane: off}
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    \item
      File/Open: constant/triSurface下のregionTurbine.stl以外のファイルをctrlキーを押しながら全て選択
      \begin{itemize}
      \item
        \OFkeyword{Apply}
      \item
        全てについてColoring: Solid color
      \item
        vessel.stlのみRepresentation: Feature Edges
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{screen}
  }
  {\small \textbf{\color{red} 正解State file:} pv/liquidSurface.py}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.55\columnwidth}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/flowAnimation/ParaView_liquidSurface_Clip.png}
\end{figure}
\end{minipage}%
\clearpage
\subsection{時系列可視化の自動化の方針}
\begin{itemize}
  \setlength{\itemsep}{1\zh}
\item
  さらに，
  \OFkeyword{File/Save Screenshot/Filename: liquidSurface.0001.png}などとすれば，
  時刻0.02sのレンダリング画像が保存できる．
\item
  原理的にはこの作業を全ての時刻で行なって全コマの静止画を作成すれば，
  動画の作成が可能となるが，
  手動で行うのは非常に時間がかかる．
\item
  \OFkeyword{File/Save State/Files of type: Python state file (*.py)} → File name: pv/liquidSurface.py などとすれば，
  Python形式のstate fileが保存できる(既に保存してある)．
\item
  それを全ての出力時刻についてレンダリング画像を出力するようなPythonスクリプトを追加する．
\item
  さらに，
  ParaViewのバッチ処理コマンドpvbatchで処理すれば，
  上記の処理を自動化できる．
\end{itemize}
\clearpage
\subsection{時系列可視化の自動化}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@lm01 時系列可視化
./Allrun.animImage
\end{lstlisting}
\OFpath{Allrun.animImage}の内容を以下に示す．
\lstinputlisting[language={BashScript},caption={Allrun.animImage}]{../run/simpleMixerVesselMRF/Allrun.animImage}
\clearpage
\subsection{動画の作成}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@lm01 FFmpegのmoduleのload
module unload intel
module load gcc/4.8.5
module load ffmpeg/4.2.3
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@lm01 動画の作成
./Allrun.anim
\end{lstlisting}
\OFpath{Allrun.anim}の内容を以下に示す．
\lstinputlisting[language={BashScript},caption={Allrun.anim}]{../run/simpleMixerVesselMRF/Allrun.anim}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@lm01 動画の再生
firefox anim/liquidSurface.mp4
\end{lstlisting}
